\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Lamia}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {97 (13W10+26)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 13,
        con = 15,
        int = 14,
        wis = 15,
        cha = 16
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +3, Motiv erkennen +4, Täuschen +7},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Abyssisch, Gemeinsprache},
        challenge = 4
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum angeborenen Zauberwirken der Lamia ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 13). Sie kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Mächtiges Trugbild, Selbstverkleidung (jede humanoide Gestalt)}
            \DndInnateSpellLevel[3]{Ausspähung, Einflüsterung, Person bezaubern, Spiegelbilder}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Geas}
        \end{DndMonsterSpells}

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Die Lamia führt zwei Angriffe aus: einen Klauenangriff und einen mit ihrem Dolch, oder Vergiftende Berührung.

        \DndMonsterAction{Dolch}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W4+3) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Dolch,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W4+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 14 (2W10+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=14 (2W10+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Vergiftende Berührung}
        Nahkampf-Zauberangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: Das Ziel ist eine Stunde lang magisch verflucht. Bis der Fluch endet, ist das Ziel bei Weisheitsrettungswürfen und allen Attributswürfen im Nachteil.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Vergiftende Berührung,
%      distance=melee,
%      type=spell,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=),
%      dmg-type=,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Bis der Fluch endet, ist das Ziel bei Weisheitsrettungswürfen und allen Attributswürfen im Nachteil.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
